﻿# Примеры задач

## Задача №1

Текстовый файл содержит P квадратных матриц размерностью от 3 до N, записанных построчно, элементы матриц разделены пробелами, матрицы отделены друг от друга тремя пустыми строками. Перед каждой матрицей следует число, означающее её размерность. В начале файла записано целое число – число матриц в файле. Необходимо сформировать текстовый файл, содержащий в каждой строке значения соответсвующих определителей матриц.

## Задача №2

В тектовом файле заменить каждое слово числом, показывающим сколько данное слово встречается в текстовом файле. Различные формы одного и того же слова считать разными словами.

## Задача №3

Текстовый файл содержит карту вершин в виде двумерной матрицы высот. Значения высот разделяются пробеллами, строки заканчиваются вводом. Необходимо сформировать текстовый файл, содержащий количество вершин и впадин с указанием их координат и глубин.

## Задача №4

Все слова в текстовом файле упорядочить по алфавиту.

## Задача №5

Текстовый файл содержит N координат точек на плоскости. Найти все возможные треугольники с вершинами в заднных точках, площадь которых будет одинаковой с точностью до ε.

## Задача №6

Тестовый файл содержит K точек в N-мерном пространстве (N < 1024). Необходимо сформировать матрицу смежности и вывести её полное представление в текстовый файл.

## Задача №7
                                                                       
Текстовый файл содержит двумерную матрицу размерностью MxN, представляющую собой карту высот. Необходимо сформировать новый текстовый файл, содержащий вместо значения высоты для каждой точки её среднее значение для окрестности радиусом R. 
